<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Gunmo&#39;s Blog</title>
    <link>/hobby/</link>
    <description>Recent content in Posts on Gunmo&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>Copyright © 2008–2020, Steve Francia and Gunmo Goo; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 04 Dec 2020 22:07:05 +0900</lastBuildDate><atom:link href="/hobby/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Trading-Bot구현 및 끝맺음.</title>
      <link>/hobby/trading-bot-003/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Dec 2020 22:07:05 +0900</pubDate>
      
      <guid>/hobby/trading-bot-003/</guid>
      <description>이전 포스트를 작성하고 난 후 한 일주일 동안은 주야장천 trading-bot을 구현했던 것 같다. 파이썬으로 구현하기에 좋은 튜토리얼이 있어서 그거를 따라 해서 구현을 했다.
튜토리얼을 진행하면서 짠 코드들은 유지보수가 어렵다고 판단됐기 때문에 이번 포스트에서는 어떠한 변화를 줌으로써 코드를 좀 더 보기 좋게 만들었는지 쓰려고 한다.
물론 내가 사용한 패턴이 상책은 아니지만, 기존의 코드보다는 유지 보수하기에 더 쉽다고 생각한다. 그렇다고 기존 코드를 비하하는 것은 아니다. 좋은 튜토리얼이 있었기 때문에 나 또한 이 작업을 할 수 있었기 때문이다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linux에서 SSH로 Window Server 이용하기</title>
      <link>/hobby/trading-bot-002/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Nov 2020 09:31:02 +0900</pubDate>
      
      <guid>/hobby/trading-bot-002/</guid>
      <description>이전에 올렸던 포스팅에서는 Azure를 사용해서 Window Server를 구성했습니다. 하지만 SSH 접속이 잘 안 되어서 RDP를 사용해서 접속을 했는데.. terminal을 자주 사용하던 저에게는 많이 불편했습니다. ( 이렇게는 코딩을 할 수 없어.. )
그래서 열심히 구글링한 결과 openSSH-Server를 Window Server에 설치하면 Linux에서 Window로 SSH를 사용해서 접근할 수 있다고 합니다. 그냥 설치하기에는 궁금한 게 많으니 RDP와 SSH에 대해서 알아보도록 하겠습니다. SSH는 알고 있었지만 RDP는 처음 들어보네요.
RDP란 원격 데스크톱 프로토콜(Remote Desktop Protocol, 줄여서 RDP)은 마이크로소프트사가 개발한 사유 프로토콜로, 다른 컴퓨터에 그래픽 사용자 인터페이스를 제공하는 프로토콜이다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Azure에서 Window Server구성하기</title>
      <link>/hobby/trading-bot-001/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Nov 2020 19:07:56 +0900</pubDate>
      
      <guid>/hobby/trading-bot-001/</guid>
      <description>제가 해보고 싶었던 것들 중 하나가 traiding-bot 구현하기입니다. 미리 구현한 전략을 사용하여 스스로 수익을 만들어내는 traiding-bot이라니 멋지지 않습니까? ( 마이너스만 찍힌다면 다른 이야기 )
우선 traiding-Bot을 구현하려면 증권사에서 제공하는 API를 사용해야 합니다. 제공해주는 API로는 키움의 OpenAPI, 대신의 Cybos/Creon Plus API, Ebest의 Xing API가 있습니다. 어느 API를 사용해도 Window서버 사용에 그리고 32bit 환경을 구성해야만 한다고 합니다. ( 공인인증서 문제라고 하네요. )
Ubuntu를 OS로 사용하는 저 같은 경우에는 어쩔 수 없이 Window 서버를 구성해야 합니다.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
